\documentclass[12pt]{article} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[russian]{babel} 
\usepackage{wrapfig} 
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm]{geometry} 
\graphicspath{{images/}} 

\begin{document} 

\begin{wrapfigure}[13]{l}{0.5\linewidth} 
\includegraphics[width=\linewidth]{proehinda} 
\caption{Проехидна} 
\label{fig:proehinda} 
\end{wrapfigure} 

Проехидна: 
Это чудо природы обычно весит до 10 кг, хотя отмечались и более крупногабаритные особи. Кстати, в длину тело проехидны достигает 77 см, и это не считая их милого пяти-семи сантиметрового хвостика. Любое описание этого животного строится на сравнении с ехидной: лапки проехидны выше, когти мощнее. Еще одна особенность внешнего вида проехидны – это шпоры на задних лапах самцов и пятипалость задних конечностей и трехпалость передних.
Рострум (нос и рот – два в одном) у проехидны – это две трети всей головы животного, который заканчивается наличием двух дырочек-ноздрей и беззубым ртом, но это не беда, так как весь язык покрыт небольшими шипами. 

\begin{wrapfigure}[15]{r}{0.5\linewidth} 
\includegraphics[width=\linewidth]{fossa} 
\caption{Фосса} 
\label{fig:fossa} 
\end{wrapfigure} 

Фоса: на острове Мадагаскар сохранились такие животные, которых нет не только в самой Африке, но и во всем остальном мире. Одним из редчайших животных является Фосса – единственный представитель рода Cryptoprocta и самое крупное хищное млекопитающее, обитающее на острове Мадагаскар. Внешний вид фоссы немного необычен: это нечто среднее между виверрой и небольшой пумой. Иногда фоссу называют и мадагаскарским львом, так как предки этого животного были намного крупнее и достигали размеров льва. Фосса имеет приземистое, массивное и немного удлиненное туловище, длина которого может доходить до 80 см (в среднем она составляет 65-70 см). Лапы у фоссы длинные, но достаточно толстые, причем задние лапы выше передних. Хвост часто бывает равным длине тела и доходит до 65 см.  

\begin{wrapfigure}[12]{l}{0.5\linewidth} 
\includegraphics[angle=6,scale=0.8]{rak} 
\end{wrapfigure} 

Рак пальмовый вор: 
Пальмовому вору палец в рот, точнее в клешню, не клади, откусит. Это правда. Он является одним из самых крупных членистоногих в мире и его мощные клешни могут с легкостью дробить небольшие кости.
Взрослые особи могут достигать в длину 35 сантиметров и весить 4 килограмма. Их главным оружием является передняя пара ходных ног – клешни. Ими они способны дробить и разламывать скорлупу кокосовых орехов или небольшие кости. Четвертая и пятая пара ног развиты очень слабо.
Эти раки большую активность проявляют по ночам. Дружелюбным характером не отличаются. 

\end{document}